\subsubsection{Interfacce utente}
L'interfaccia utente di jMAV \`e stata studiata per essere il pi\`u possibile di
piccolo impatto per un utente programmatore capace di utilizzare \textbf{la piattaforma
Eclipse}.\\
Anche se l'utente programmatore non fosse capace di utilizzare in pieno
l'interfaccia di Eclipse, cercare aiuto e/o tutorial sarebbe molto pi\`u
semplice per un qualsiasi programmatore rispetto al fatto di ridisegnare
completamente l'interfaccia utente creando cos\`i confusione.\\
Per queste ragioni sono state seguite le linee guida rilasciate dalla Eclipse
Foundation nella costruzione di plugin per la piattaforma Eclipse.\\
Le interfaccie proposte (ovvero i contributi) di jMAV sono tre:
\begin{itemize}
\item Le propriet\`a
\item Il men\`u contestuale
\item La vista dei risultati
\end{itemize}
\paragraph{Le propriet\`a}
Le propriet\`a di jMAV sono raggiungibili da Windows -> Preferences.\\\\
\textbf{Interazione con l'utente}\\\\
L'utente programmatore che vuole modificare le impostazioni del proprio jMAV
deve entrare nelle propriet\`a generali di Eclipse e selezionare ``Propriet\`a
di jMAV''.
Qui si trover\`a una lista di smell che puo selezionare o meno.
Una volta selezionato uno smell questo abilita le soglie di cui a bisogno,
inizialmente ogni soglia ha un valore di default.
Se si vuole capire a cosa servono le soglie, affianco a ogni smell c'\`e un
tasto che permette l'apertura di una finestra con il nome dello smell, la
descrizione e la regola di riconoscimento.\\\\
\textbf{Input richiesto dall'utente}\\\\
L'utente programmatore deve selezionare quali smell vuole ricercare durante
l'analisi e per ogni smell deve specificare delle soglie di valore
numerico.
\paragraph{Il men\`u contestuale}
Il men\`u contestuale si integra completamente in Eclipse, il contributo di jMAV \`e un estensione 
della componente JDT all'interno di Eclipse.\\
La componente JDT \`e una perspective o prospettiva per lo sviluppo di codice
JAVA. L'utente programmatore si trova una componente di nome Package Explorer sulla sinistra con i progetti
che ha importato o creato nel proprio Eclipse, nel mezzo di solito si hanno i file aperti
e in basso la console nel caso in cui eseguiamo un programma.
Quando effettuiamo il click destro su un progetto JAVA nel Package Explorer
apriamo il men\`u contestuale creato da JDT: in questo caso jMAV contribuisce
aggiungendo un sottomen\`u in cui sar\`a possibile selezionare ``Avvia analsi''
e ``Interrompi analisi''.\\\\
\textbf{Interazione con l'utente}\\\\
L'utente programmatore pu\`o selezionare ``Avvia analisi'' o ``Interrompi
analisi'' nel men\`u contestuale.
Se si seleziona ``Avvia analisi'' la piattaforma Eclipse gli notifica che in
background vengono eseguiti gli agenti che analizzano il codice del progetto in
cui si sta effettuando l'analisi.
Se si seleziona ``Interrompi analisi'' avremo un messaggio di errore nel caso in
cui nessuna analisi \`e stata iniziata per il progetto in questione oppure viene
interrota l'analisi iniziata.\\\\
\textbf{Input richiesto dall'utente}\\\\
Un semplice click della funzione che si desidera.
\paragraph{La vista dei risultati}
La vista con i risultati si presenta in basso e l'utente programmatore avr\`a due
tipi di visualizzazione: una vista ad albero in cui sono elencati i code smell e
 ogni code smell avr\`a come figli le parti di codice affetto rimanendo
 consistente con la granularit\`a del code smell (cio\`e se abbiamo un code
 smell di tipo Large Class, i figli saranno solamente classi, al contrario nel
 caso del code smell Long Parameter List avremo come figli dei metodi) e un
 altra vista ad albero in cui avremo un albero del nostro codice e ogni volta
 che questo presenta dei code smell viene aggiunto un figlio specifico che
 notifica la presenza di un code smell.\\\\
\textbf{Interazione con l'utente}\\\\
L'utente programmatore si trova davanti alla vista dei risultati. Essa si apre
in modo automatico e si resetta dopo ogni analisi.
L'utente programmatore inizialmente si trover\`a l'albero di smell per default
per\`o ha la possibilit\`a di cambiare tipo di vista tramite l'uso di un tasto
in alto a destra nella vista.
Inoltre affianco al tasto cambia vista, c'\`e un altro tasto che permette
l'esportazione dei risultati.\\\\
\textbf{Input richiesto dall'utente}\\\\
L'utente non deve specificare nessun tipo di input.
